美心太子女伍淑清 入圍央視「感動中國年度人物」

反送中運動以來，美心集團創辦人伍沾德長女伍淑清多次發表撐警言論及批評示威者，觸發美心集團旗下食肆受到破壞。官媒央視近日舉行「感動中國2019年度人物評選」，伍淑清成為香港唯一候選人。

央視今年有 21 個候選人供網民投票，目前伍淑清已得票超過35萬，僅次於四川森林消防員排名第二位。央視在簡介中形容，伍淑清一家人「愛國愛港」，回歸後致力於香港和內地的交流合作，建立教育基金，積極增進香港青年對中華歷史和文化的認識。

央視讚揚伍淑清在修例風波發生以來，「嚴辭阻止亂港分子發起的學生罷課，成為亂港分子的眼中釘、肉中刺，他們放言要聲討、抵制伍淑清及美心集團」，並指她在 9 月現身日內瓦聯合國人權理事會例會，「向世界說出真實的香港」。

伍淑清曾經在瑞士日內瓦聯合國人權理事會例會上稱發表撐警言論，指修例初衷「用心良苦」被示威者「騎劫」，「世界各地的警察均有使用催淚彈及橡膠子彈，並非香港獨有」。

她日前接受央視訪問，提到早前出席聯合國人權理事會，是以民間的方式向國際解釋香港現況，形容香港一般人「有苦說不出口」，至於由其家族創辦的美心集團，因而受到影響，她認為是無可避免。美心 1972 年引入怡和系旗下置地公司為股東，現時怡和系的牛奶國際持有 50% 美心股權，另一半由伍氏家族擁有。

中华人民共和国
真係一個好嘔心既國家

攞啲感嘅名頭，真係釘上恥辱柱

原來中國人有得投票架

同以前釘十字架示眾既FEEL

無時無刻提醒香港人美心集團是賤人企業

條廢老睇黎好憎美心既當權者

臨死都要加多個頭銜

忘記其他集團都唔會忘記美心

敗家女就有份
敗壞成個美心集團

開口埋口十四億人投票第二名先得35萬票
挑

圍爐冷手打個熱飛機

不能放棄伍淑清